許樹昌：若商界仍拒絕讓員工WFH，疫情只會繼續持續

...政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌指，5000 元的罰款定額合理，相反若罰款一萬元則是太高，擔心若有市民忘記戴口罩而被罰款，低收入人士難以負擔。

...他建議，執法人員應大力加強巡查，尤其是街上吸煙的人士，他舉例不少上班人士三五成群在酒店、商廈等樓下聚集吸煙，容易傳播病毒。他又提到，現時每日錄得多宗源頭不明個案，若商界拒絕配合員工在家工作，疫情只會繼續持續。

work from hell

無WFH表示日日係office等運到

Shuk Kwan

疫情只會繼續持續

一樣

NOTED WITH THANKS

777不如立法公司5日都要WFH
邊間唔跟就罰錢

放風想lockdown啫

政府都未全面wfh啦on99
日撚日郵局都排到仆街

今次777係咪諗住賴市民返工搞到大爆發

傷界表示保就業食過返尋味，就算完工中招死曬唔關腦細事

黑驚響屋企行咇呀

公司依家仲要人返足工
明明年中得幾單果時一個月先返幾日

在家洗碗，在家睇鋪

地盤唔會傳染？

其實連公務員都係分AB TEAM, 同2-3月, 7月個陣差好遠

7月懶市民抗疫疫勞 到今日都仲懶緊

點解要攬炒

屌 服務業 工程業點撚樣WFH

地盤 ready

屌你個特首話經濟唔停得呀嘛

老闆話 我咪WFH緊囉

根本最大責任係衛生署
學下帝國 係皇帝一聲令下
確實人數要幾多就幾多

奠月娥話唔會再推保就業

關衛生署乜撚野事？？

公務員wfh個情況係第1,2,3波黎講最廢，仲話第4波勁？勁條撚

黎先生.jpg

Who fucking care

不論黃綠藍醫生都頂7婆政府唔順

餐廳，超市呢類點可能WFH，根本連叫員工返少啲都無可能
政府講埋啲野都on9，商家老闆絶對啋你都有味
啲商家唔聽你政府講，政府又吹佢哋唔漲
政府只係日日搵人出黎9up幾句，講左當做左

責任全在

其實要宵禁先得
商家可以開門做生意點都會開 員工中都未必係老細責任

你大我呀.jpg

有保就業果陣都唔借勢叫收錢果堆大公司收完錢盡番社會責任搞輪班好 WFH好 一味呼籲
現實講而家保就業都冇埋 開始雞人啦
到時真係唔方唔留係屋企

好多老細都係做free-rider
人地WFH左 少左人咁自己部門唔駛WFH啦

等爆+1

同你一樣日日都要翻office

其實應該要立例 特殊情況政府可以宣布Office有幾多成員工可以返

咁要介定點先算office
仲有豁免
睇返正苦往績 到時應該會錯漏百出

之後發現罰錢無用，改為釘牌

之前保就業咪又係放無薪假

逼商家放無薪

班仆街火車頭咁易中就好

根本佢就係想呃鳩d商家去wfh

宵禁啦屌

收皮啦

考牌官wfh

但又大大聲話一下回復到7月wfh情況，明明依家康文d場同郵局都照開又點會唔洗人返工

講大話無後果

咁咪好囉

反正條7婆都話無可能清零
佢帶頭放棄

咁我哋做咩要咁上心

清潔洗碗wfh

緊急法 尚方寶劍,唔跟就收割韭菜 劏到一頸血

黎先生成世人無諗過返個工可以名留青史 香港wfo派代表

一百單就係到嘈嘈嘈
經濟仆街你點賠比香港？

收皮啦專家

英國好似係咁的

商畀： 你讓我吖，DLKH

入來睇黎字幫集合

今次政府係咁凶啲市民 係咪有任務要完成

公司：員工會為公司戰到最後一兵一卒

WFH？無薪假囉
然後：今個月環境差，冇勤工冇xyz，希望員工同公司「共同進退」

大部分政府部門都無wfh啦
公務員在家工作咪得過講字

就係要唔聽呢個垃圾政府話

恐懼撚咁鐘意比人管，安心出行咗未啊

快撚d叫晒你所謂既公職人員wfh啦

又話收政府錢既就係公職人員？ ngo 外判死撚晒？

我嘅訴求就係番工

啲煙鏟應該嚴打

我就番緊中大醫院，日日都仲正常番撚緊工

依條撚樣如果wfh出一半糧一定唔敢出聲

等武肺殺到

目測今日係街既人有一半都唔係因為返工所以係街

商家係攬炒派

八成工種無得屋企做，但又唔捨得lockdown賠錢要留錢輸送俾支國補血
加上佢跟本無諗住無需要香港零疫情，同某堆連登仔一樣想永續限聚，你想無疫情就係你驚你無知你廢，但有群組出現又識笑鳩人
土共只會做支國想要既事，出發點係支國咁諗佢其實做得好成功好聰明，唔似某啲連登仔好pure以為佢蠢或廢

立法停工及WFH

你老味,唔識用緊急法立法強制WFH?
派警察上門捉人返工

Work from hospital

班藍屍又贏啦唔使返工呀？

佢哋不知幾想返入狗屋蛇王

真
確診數字只會愈來愈多

派水炮車守住商業區啦屌

我情願返工搵錢

你老母，開水炮車一野收哂d office皮咪得囉
一炮ko

AB TEAM仲撚衰過唔WFH

即係返單雙日？定分開每人返半日？

其實好多公司AB team就當係WFH

阻人搵食死全家

咁又唔係既
有一半休息

又話以倍數增加
$2000 -> $5000
係幾多倍

唔撚洗搵錢咩屌你老母

仲要下星期五先生效

On99 零售業聖誕仲要OT 加時呀
w乜撚野fh

僱主: 班奴隸心甘情願番公司, WFH?

將公共交通全部停晒先講啦

我間on9公司ab team，但一星期有一日要全世界都返office

我垃圾公司你

「繼續持續」？這是什麼中文？

保左D 腦細現金買物業

唔洗驚 窮人得條賤命
講真窮人換貴人條命係好抵
最怕你罰得不痛不癢

班中國狗全部睇香港頭
香港都未完佢地肯定唔會信中共果D咩0確診
仲有對香港既打壓 只要香港人接受 中共對平民老伯姓只會更嚴苛
最怕中共打仗時就龜縮

一個星期得一日WFH
屌你老母

喺政府外判公司做，under緊嗰個部門都唔wfh，我哋公司都無得wfh

我間公司啲人先痴線
明明外國HQ都已經全部WFH
香港班同事死都要返嚟Office
我格硬WFH就同我Manager投訴
迫我要返Office

地盤最多人 反而無wfh

拒絕員工WTF

WTF

在家起樓咩 玩city skyline啊？政府追工程期追得幾撚緊

商界: WFC

以777 o既邏輯, 佢只會話邊個返工就罰邊個錢(罰打工仔)

好多工都唔可以WFH.
你夠膽鬧777,點解咁遲先WFH.

仲有好多工係唔可以WFH. 看更,餐廳點WFH.
金融業同其他行業因保安理由,不可remote入公司server.

一貫中共欺善怕惡, 離地無腦思想.

建議灣仔區wfh

應該係夾好咗，政府内部落咗order。
7月aco wfh？4 5日，而家都係3日，其他部門更少。

你啲同事咁仆街

扮咩野 公務員有d都要番足5日

你出糧比我呀
唔返工？？
邊撚個養我

諗到放呢個位條友，天才來。

隨時有地方要玩封區

點解要阻住人返工

Wfh唔宵禁有撚用

我都好想wfh﹐明明屋企用公司部腦連到公司server㗎嘛，唔明點解仲要返office

最撚on9嘅係，公司因為要隔位坐，已經唔夠位用然後搞到個個照坐唔隔位

作為主要一角負責抗疫嘅醫管局都唔聽香港市市長講啦
好多係醫院返工班文職(hr, pr, admin etc.)都冇得WFH
原因係覺得你班冗員係屋企productivity會降低喎

永續wfh

黎先生

如果我係黎先生同事就好

政府班狗官為左升職做靚盤數唔比自己department wfh, 連政府自己都唔聽話點叫出面跟

要玩lockdown 啦， 林鄭恨通關恨咗好耐， 仲要日日俾中國班人屌佢香港輸入病毒🦠

喺屋企揸巴士

我老細出左去玩 有咩等我老細返黎慢慢講
立法WFH丫笨柒

係地盤角度嚟講
人命係唔值錢

持續又點

係咩碰
唔日日迫地鐵迫巴士
屯門大老山塞車
唔日日做算咩勇敢中國人？

幾時有地鐵返工群組嘩？

出多次保就業條件係wfh 囉

一日都係政府唔封關，走去比括免

WFH又點, 只要唔係同成個世界斷開聯絡根本就係無限loop

公務員WFH係曬氣,係屋企佢地根本做唔撚到野
好多文件要用政府network
大大聲話公務員要WFH果D收皮啦

點解唔立法
群眾聚集都立法

罰錢囉

政府都未全面wfh啦
點跟呀

支持冇wfh, 我寧願全香港一齊攬炒都唔恨嗰少少wfh

利申 日日都返工

其實只有低級公務員係WFH 唔使做野
去到一定級數已經全部有NOTEBOOK+VPN 要真係WFH

返六日嗰啲點算...

立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制立法強制

搞掂關口再講其他嘢啦哂氣

次次都係AB team, 未試過真WFH。

高級果d日日都要返

Ngo

咪就係
香港俾佢陰d陰d搞到冇哂自由
仲扮乜撚野

幾時全面禁煙？

入黎就係想睇黎先生，點知有埋gif

我就係低級嘅，一星期返三日公司，兩日留係屋企無野做去咗食牛角

保就業先講

封城呀笨

好多都係分AB team
情況1）AB team各返一個location
情況2）A or B team是但一個返office,另一個wfh
情況3）照舊🤪

老細：關我撚事

做藍領點wfh

明明係跳舞群組大爆發

點解唔封咗半山區先？

有安心上路app 驚西咩

許樹昌稱本港較難清零 料市民須戴口罩至2022年

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌出席一個網上講座時指，香港疫情比較難清零。他指出，香港是一個國際城市，人口多，與內地和澳門不同，難以實行封閉管理。他認為，內地市民的服從性高，能夠在短時間內進行大規模檢測，但香港市民的服從性較低，連在家工作都不多人響應，因此香港較難清零。即使能夠清零都不會持久，不時會有零星個案。聖誕節將至，許樹昌認為，如果市民嚴格跟從社交距離措施，疫情有機會在聖誕節前放緩，但如果確診數字仍然維持在三位數，很難說服政府在聖誕節前放寬社交距離措施，更有機會令政府收緊措施，包括可能要求食肆晚市禁堂食。許樹昌相信，要到2022年才能全民接種疫苗，到時生活才會恢復正常，預料市民要戴口罩到2022年。

2020-12-06 17:52:25